【泛民初選】投票前夕警突搜民研 候選人冀市民將憤怒化成行動：話畀中共聽我哋香港人未驚過

節錄

【泛民初選】投票前夕警突搜民研 候選人冀市民將憤怒化成行動：話畀中共聽我哋香港人未驚過

張崑陽冀市民將憤怒化成行動，將過去的恐懼化成民意，透過初選向國際社會、中共和政府清楚表達「我哋香港人真係未驚過，我哋香港人真係唔可以放棄！」本報記者攝

民主派初選今日起一連兩日舉行，但警方昨晚在初選前夕，突然進入香港民意研究所對其電腦系統進行調查。多名候選人今早拉票時均抨擊政權打壓初選，更呼籲市民更要踴躍投票，不要被屈服在打壓下，將民意清楚告訴政府。

九西初選候選人張崑陽指，香港人
。。。。。。
「我哋香港人真係未驚過，我哋香港人真係唔可以放棄！」

他又認為，政府多方面打壓初選，正正反映中共和政府最懼怕的「其實就係民意」，希望香港人「唔好驚」，一定不接受白色恐怖，要透過今次初選重新凝結、重新團結，指即使「35+」不能發生，香港人仍要站出來，「因為我哋唔係見到希望先堅持，而係堅持先至見到希望」。

同區另一候選人劉偉聰則指，
。。。。。。
必要，「如果佢（立法會）死嘅話，咪令佢復活囉，復活得幾多就幾多！」

有街坊憂投票亦被捕

相關新聞：【泛民初選】本土派素人聯合造勢 民主黨黃國桐撐新人馮達浚

港島區候選人、公民黨鄭達鴻直言，的確感受到市民的恐懼日益增加，更有街坊問「而家投票係咪都會俾人拉？」他強調，是次選舉是《國安法》實施後首次最大型的民意表態，加上政權不段以各種方式打壓，「如果我哋仲敢企出嚟，就係畀世界一個好有力嘅訊息，話畀世界知香港人仍然堅持住」。

日前房屋署亦向區議員發信，
。。。。。。
，因此今天必須投票。

被問到議會抗爭的走向，鄭認為民主派35+「固然係一個理想」，屆時議員可運用《基本法》賦予的權力否決財政預算案，「可以迫使政府做返啲我哋爭取緊嘅嘢，例如五大訴求，所以35+係重要」。

黨主席梁家傑則指，
。。。。。。
「我哋越縮，對方就越得寸進尺。我哋越多人出嚟用票克服恐懼，越多人就越唔使怕」。